<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Oldblog | Dutchakdev]]></title>
  <link href="http://dutchakdev.github.io/blog/categories/oldblog/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://dutchakdev.github.io/"/>
  <updated>2014-07-20T15:45:43+03:00</updated>
  <id>http://dutchakdev.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Roman Dutchak]]></name>
    <email><![CDATA[dutchakdev@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Автоматическая генерация кода в Yii]]></title>
    <link href="http://dutchakdev.github.io/blog/2013/08/25/crud-yii/"/>
    <updated>2013-08-25T17:18:33+03:00</updated>
    <id>http://dutchakdev.github.io/blog/2013/08/25/crud-yii</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Несколько лет назад я познакомился с замечательным фреймворком Yii и с тех пор как только у меня появляется возможность вести проект на нем — я <del>дерусь</del> берусь за нее.</p>

<!-- more -->


<p>Одной из крутых фич которую я очень люблю, это инструмент <code>Gii</code>, который начиная с версии 1.1.2 входит в состав фреймворка.
Сейчас я хочу поговорить сторонних модулях основанных на нем.</p>

<p><code>Gii</code> «Из коробки» генерирует достаточно функциональный код, часто когда нужно создать мелкую фичу приходится очень мало менять.
Но что если нам нужно больше возможностей? К примеру добавить поддержку нескольких языков, или изменит стиль генерируемого кода?</p>

<p>Есть 2 способа расширения: Изменять существующие шаблоны и создавать свои генераторы (ну или использовать уже готовые соответственно). На базе этих возможностей были созданы достаточно интересные продукты для комфортной работы с авто генерацией кода.</p>

<h3>Giix</h3>

<p><a href="http://www.yiiframework.com/extension/giix/">Страница расширения</a>
Пожалуй мой самый любимый генератор. Генерирует для моделей базовый класс с кодом и отдельно пустой класс модели с унаследованием от базового. Таким образом при изменении базы можно сделать пере-генерацию без затирания своего кода.</p>

<p>Также генерирует представление с учетом связей что очень часто экономит тонну времени.</p>

<p>Основные фичи</p>

<ul>
<li>Улучшенная и упрощенная i18n</li>
<li>Поддержка связей HAS_MANY и MANY_MANY.</li>
<li>Встроенная поддержка для сохранения связей MANY_MANY при помощи нового метода GxActiveRecord::saveWithRelated.</li>
<li>Правильная обработка связанных атрибутов моделей, рендеринг соответствующих полей формы основываясь на типе связей.</li>
<li>Удобная структура моделей для дальнейшей работы</li>
</ul>


<p>Практика показала что данный генератор, при правильно спроектированной бд генерирует очень много нужного кода.</p>

<h3>Manymanyajaxcrudadmin</h3>

<p><a href="http://www.yiiframework.com/extension/manymanyajaxcrudadmin/">Страница расширения</a>
Достаточно крутая штука. Предоставляет шаблон для генерации кода с использованием ajax в фронтенде для моделей со связками MANY_MANY. Удобно когда нужно создать сущность к примеру «продукт» или «категория».</p>

<p>К примеру для продукта мы используем обычный CListView или CGridView а для категорий можем использовать nestedset, редактируемые при помощи плагина jstree.</p>

<p>Все это дело редактируется в модальных диалогах, с возможностью прикреплять файлы.
Базируется на Giix.</p>

<p>Заключение</p>

<p>Моделей и наборов шаблонов для генерации намного больше, я описал лишь те которые приходилось использовать и которые мне действительно нравятся.
Идея форка для Giix не покидает меня, есть действительно хорошие идеи по-поводу данного расширения к примеру: добавить настройку типов полей перед генерацией, настройка правил, фильтров, возможно это стоит оформить как новый модуль для yii2. Время покажет.</p>

<p>Это моя первая статья, до этого я умел только троллить. За троллинг и оскорбления других пользователей, ранее, прошу прощения. Советы и критику по написанию статьи прошу писать в личку, с ошибками туда-же (мой Русский плох, я знаю, работаю над этим).</p>

<p>Ссылки:
<a href="http://www.yiiframework.com/extension/manymanyajaxcrudadmin/">manymanyajaxcrudadmin</a>
<a href="http://www.yiiframework.com/extension/giix/">giix</a>
<a href="http://www.yiiframework.com/doc/guide/1.1/ru/topics.gii">Автоматическая генерация кода в Yii</a></p>

<p>(Запись востановлена со старого блога)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
